實體投票勝出不一定出線

實體投票勝出不一定出線

要聞

民主動力昨晚在港大點票，各初選參選人或代表從旁監票。黎樹雄攝

【拆局】
民主派昨日舉行的兩區初選，全日共有2.6萬人投票，有學者認為，今次投票比起上一次民主派在2012年的特首初選為好，反映市民對此有一定熱情，但認為最終勝出者能否具代表性，也要視乎勝出者是否壓倒性勝出、以及候選人之間會否產生爭拗。

須計及民調和政團評分

中大政治與行政學系高級講師蔡子強指，在2012年的特首選舉，民主派也曾舉辦初選，以協調一人出選力戰建制派，當年由民主黨何俊仁與民協馮檢基對壘，當時全港五區投票一共吸引3.4萬人投票，即平均每區有6,800人投票。

最終兩區共有2.6萬人投票，蔡子強認為較上次民主派特首初選為多，他指出，最終的初選勝出者能否具代表性代表民主派披甲，要視乎兩個因素，一是投票人數，另一是勝出者是否能以壓倒性勝出，若單就投票人數而言，今次投票人數已可令勝出者具代表性，但最終也要視乎投票結果和候選人在初選後會否產生爭拗。

而昨日的實體投票只是整個初選的一部份，佔整個初選評分中的45%，其餘尚有民主派的政團投票佔10%，及由港大民意研究計劃的電話民調，結果佔45%。三部份總得分最高的一位會代表民主派披甲上陣，出戰3月的補選，故就算候選人於實體投票中勝出，不一定等於手握出線權。

■記者姚國雄

相關新聞
姚松炎直幡被毀 馮檢基稱遭陷害
要聞 5小時前

郭永健聲勢強 與范國威叮噹馬頭
要聞 5小時前

參選人稱不會輸打贏要 泛民初選 2.6萬人投票 結果今揭盅
要聞 5小時前

電話訪問

食撚屎

咁死得
可以睇互咬
如果基哥贏實體票都唔出線仲好睇

而昨日的實體投票只是整個初選的一部份，佔整個初選評分中的45%，其餘尚有民主派的政團投票佔10%，及由港大民意研究計劃的電話民調，結果佔45%。

差d以為係中學雞面試